The first person I would like to thank is Florent, for following me throughout this work and hosting me for six months in his laboratory at the École polytechnique fédérale de Lausanne.
Heartfelt thanks also go to Bruno, for guiding me daily and answering every single question or doubt I had.
I could not have hoped for better mentors!
I also wish to thank Ludovic for solving my mathematical doubts, and all the members of the \emph{IdePHICS} and \emph{SPOC} labs for welcoming me into the group.
I look forward to returning to Lausanne next year!

Chi mi conosce sa che non sono bravo con queste cose, mi scuso in anticipo con tutti quelli
che sicuramente ho dimenticato.
Ringrazio innanzitutto i miei compagni d'anno per l'infinità di dritte, consigli e il supporto
durante questi anni insieme; più in generale vorrei ringraziare tutta la comunità dalla \emph{SNS},
è stato molto bello farne parte e vivere momenti e situazioni che non avrei mai potuto trovare da nessuna 
altra parte. Un sentito e caloroso ringraziamento va a tutti i membri della \emph{Confraternita del Kebab}:
siete stati miei compagni in mille avventure (e abbuffate!) e avete reso questi anni universitari davvero speciali!
Un grazie di cuore va a Veronica, con la quale ho avuto un'incredibile intesa fin dall'inizio.
Senza di te non ce l'avrei mai fatta!

Non posso dimeticare di ringraziare tutti gli ``amici di casa'', da \emph{Mambrucchi} a \emph{ICG}.
Compagni di innumerevoli serate, ma sopratutto amici da sempre. Se non foste stati al mio fianco non sarei stato lo stesso!
Devo molti ringraziamenti anche a i miei nonni, zii e cugini: mi avete fatto sempre sentire il calore della famiglia
ogni volta che ci vedevamo.

Infine, il ringraziamento più grande va a i miei genitori Luigi \& Barbara.
Sono molto grato di tutto quello che mi avete dato, dal supporto agli insegnamenti,
è davvero impossibile descrivere tutto. Senza di voi niente sarebbe stato lo stesso.

